三大中資電訊股被紐交所除牌，（中國金融中心 ）恒生指數公司：未有計劃調整指數成分股

《經濟通通訊社８日專訊》紐交所計劃將三大中資電訊股剔出後，恒生指數公司回應查詢指，目前尚無調整指數成份股的計劃，公司正在「密切關注」市場發展。
明晟ＭＳＣＩ及富時羅素各自宣布，根據特朗普政府之的行政命令，ＭＳＣＩ將三大中資電訊股中移動（００９４１）買入 賣出 、中電信（００７２８）買入 賣出 及中聯通（００７６２）買入 賣出 從ＭＳＣＩ所有國家世界指數」中剔除；而富時羅素亦將上述股份從富時全球股份指數、富時全球Ａ股系指數系列及相關指數中剔除，今日收市後生效。（ｂｉ

原來上海之前講既超越香港成為金融中心，係指將香港變成本土金融中心